\chapter{CONCLUSIONES}

En el presente trabajo se han propuesto, implementado y comparado algoritmos para resolver el problema de búsqueda
por similitud, utilizando el coprocesador Intel Xeon Phi. Estas propuestas están diseñadas específicamente para hacer
uso eficiente de los recursos del coprocesador Intel Xeon Phi, el cual se beneficia al resolver este tipo de problemas, ya que las bases de datos están
compuestas de vectores, y esto permite obtener un buen rendimiento al hacer uso de las instrucciones vectoriales del coprocesador. 
El uso de instrucciones vectoriales también está presente en procesadores Intel Xeon, pero el ancho de vector ofrecido por Intel Xeon Phi es
superior (ancho de registro de 512 bit).

Se concluye que, la distribución de los datos propuesta para los algoritmos exhaustivos y basados en indexación ofrecen una mayor probabilidad  de aciertos en el uso de cache. Estas memorias cache están disponibles por cada core y pueden ser accedidas desde un core a otro a través del anillo bidireccional de alta velocidad del coprocesador.

En el Capítulo 3, se describieron los objetivos a alcanzar,  el hardware utilizado, las bases de datos, la metodología utilizada, y las propuestas de algoritmos
tanto exhaustivos, como basados en indexación utilizando el índice Lista de Cluster (LC), en el que se ilustraron las distribuciones propuestas y a la vez se describe 
el pseudocódigo correspondiente.

En el Capítulo 4, se muestran los experimentos realizados con los algoritmos descritos en el capítulo anterior, en el que se muestran experimentos utilizando
algoritmos exhaustivos, luego basados en indexación utilzando la Lista de Cluster (LC), y por último experimentos entre las mejores versiones de algoritmos exhaustivos y 
basados en indexación. En estos experimentos se muestran tanto gráficos con el tiempo de ejecución como de speed-up en el que también se discuten 
los resultados obtenidos con los diferentes algoritmos, sus ventajas y sus beneficios.

El algoritmo exhaustivo que presentó el mejor rendimiento (Exhaustivo MIC v2) mostró un speed-up  superior a 18x sobre la versión secuencial del algoritmo,
lo cual es mucho más de lo que presentó el algoritmo de referencia multithread (con 16 cores). Esto se debe a un buen acceso a memoria cache, lo que se 
logró cuando todos los threads de un mismo core acceden al mismo elemento de la base de datos, el speed-up alcanzado también se debe al uso intensivo de instrucciones vectoriales del coprocesador.

El algoritmo basado en indexación que presentó el mejor rendimiento es el (LC MIC Dist-C), el cual está basado en el índice LC, alcanzó hasta 182x sobre el 
algoritmo secuencial exhaustivo, logrando el mejor rendimiento para todos los rangos utilizados en los experimentos. Este buen comportamiento está
dado por un  buen uso de cache, debido a la distribución de los clusters entre los cores (no entre threads) del coprocesador Intel Xeon Phi. Esto mejora el uso de
 de cache L1 y L2, también este buen desempeño se logró gracias al uso intensivo de instrucciones vectoriales las cuales se pueden explotar gracias a la buena
 localidad espacial de los datos al implementar el índice LC sobre vectores.

 Si bien los algoritmos basados en indexación para el coprocesador Intel Xeon Phi mostraron el mejor rendimiento, estos están restringidos a espacios métricos, no así los exhaustivos, que si bien muestran un rendimiento inferior, éstos
 pueden ser aplicados a una mayor cantidad de bases de datos.

 \section{Contribuciones del Trabajo de Título}
 \begin{itemize}
    \item  C. M. Toledo, R.J. Barrientos.
 "Búsqueda exhaustiva utilizando el coprocesador Intel Xeon Phi",
 XXVI Encuentro Chileno de Computación (ECC 2014), Jornadas Chilenas de Computación. Talca, Chile, November 2014.

\item  C. M. Toledo, R.J. Barrientos, Andrés I Ávila y José I. Gómez.``Indexing and Exhaustive Searching in Metric Spaces using a Xeon Phi Coprocessor''.
 In 20th International European Conference on Parallel and Distributed Computing (Euro-Par 2015). Springer, LNCS. (Paper enviado).

 \end{itemize}
